В стакане одновременно находятся лёд и вода, значит температура системы равна $0\cels$. Один литр воды передаёт льду энергию 
\begin{equation}
	Q = m_\text{в.} c_\text{в} (T - 0\cels) 
		= 1\unit{кг} \cdot 4200\djkgC  \cdot 40 \cels
		= 168\unit{кДж}
\end{equation}
этой энергии хватит для того, чтобы растопить 
\begin{equation}
	m = \frac{Q}{\lambda} = \frac{168\unit{кДж}}{330\kdjkg}
		\approx 0{,}5\unit{кг}
\end{equation}
Изменения объёма за счёт плавления этого льда 
\begin{equation}
	\Delta V_\text{л} 
	= \frac{m}{\rho_\text{в}} - \frac{m}{\rho_\text{л}}  
	\approx - 55\unit{см}^3
\end{equation}
значит суммарное изменение объёма
\begin{equation}
	\Delta V = 1\unit{л} - 55 \unit{см}^3 
		= 0{,}94\unit{л}
\end{equation}
Получили, что при доливании одного литра воды, уровень воды в стакане изменится на 
\begin{equation}
	\Delta h = \frac{\Delta V}{S} 
		= \frac{0{,}94\unit{л}}{0{,}1\unit{м}^2} 
		= 0{,}94\unit{см}
\end{equation}
Воду в стакан наливают равномерно со скоростью $1\unit{л/с}$, поэтому уровень воды будет увеличиваться со скоростью $0{,}94\unit{см/с}$